想學泰文 可以點樣學呢？

小弟想學泰文 有無人學過？！
想知hku space既泰文課程o唔okay
另外 香港外國語專門學校 同泰國文化協會 又如何？
應該點揀好
定係自己買書、睇youtube 、睇泰劇自學好呢？
對泰文零認識應該點入手好

有無學過/學緊泰文既人分享下心得

好奇問下 點解想學泰文

本新我係好好奇每一種文字既由來 想理解點解呢個字會代表呢個意思
加上 泰文我自己覺得好靚 好似花紋 所以想研究下呢堆字究竟係點解 唔想望到堆泰文個腦係空白 只係睇到一堆符號 而係可以領會到佢表達既意思

想學好d 一定係出去上課程學

冇底自學好難架喎

上網見唔少人話 hku space教得好差 又悶 係死背 抄書
見啲人話自學仲好 課程無咩用
所以有啲卻步

請個泰傭

或者多o的落九龍城店舖搵泰籍老闆吹水

姐係話同泰國人傾多啲偈最實際？

都係視乎你想學到咩地步...
如果剩係要識講識聽, 上YouTube學再搵當地人傾計都得啦

其實最難係唔去代入咗粵語粗口

溝變性人

睇林雪之前上viutv學泰文 打定個底先 或者youtube search林雪 泰文

好的 唔該

我想學到識聽同睇得明文字 畢竟我係對泰文文字有興趣

果d comment都係大概幾年前，17年到

overall你讀完個course 進步左幾多？ 呢家仲有無keep住接觸泰文

我都想學，lm

去泰國

自學 搵泰妹傾
自然會識

係YouTube學

最緊要唔好心急想學識到好流暢流利
慢慢學同要真係有興趣
最重要都係要搵泰國人傾啦
如果唔同真既人傾多D
點睇書都冇用

space教得算唔算全面？

btw其實我一直都覺得泰語係唔好聽

去九龍城媾個泰妹

加油 一齊研究

讀過大角咀果間，內部行政混亂，成日轉時間表
教就唔錯，但課程好急，你甩一堂就pk

生活上真係無渠道接觸到泰國人貿貿然去識又怕好奇怪

我都有上youtube睇既 不過始終都係想有系統d咁去學
自學怕錯左無人指證

搵到篇文幾有用，希望下年去旅行識講少少

我又無想要追求到好流利既程度
我期望係睇得明同聽得明

係咁真係要諗下點樣可以去接觸多d泰國人 不過我本新又好內向 ，，，

邊間啊？你學左幾耐？學成點樣 學費貴唔貴呢

香港外國語專門學校 唔夠人開班
我留名等左兩年名，都唔夠人

哇 兩年都唔夠人，，
你想學咩語言？好冷門架？

包養泰妹

所有語言都係架啦
上一代移民左去外國,有某d人係識講識聽但唔識寫同睇

呢篇文我都有睇過！我諗住第一步都係買返本教泰文既書睇下先

咁又係 我聽過人講話 首先學識聽同講 再學文字會易好多，，

落bar溝秦妹

好多人都話直接溝泰妹

隊多兩杯乜都敢膽講

dualingo

以前讀過，想讀返。歡迎交流

duolingo

Youtube 好多polyglot 都係自學 跟住周街搵人practice

咖啡色啦

學語言既app？

係邊度讀 點解停左
想讀返意思係再搵學校讀定自學定點啊？

係，但冇泰文學，得越南文同印尼文

我都想自學既，，不過真係唔係好知點入手/應該用咩方法去學
或者會唔會去上下堂 打下基礎 先再自學會好d

問胡慧沖啦

見網上有人推介anki 呢個app

我都想學

一齊鑽研交流下
btw點解會想學泰文既？

係可以學基本嘅 之後去搵人傾計學

成身泰國經文，好想深入了解下泰國文化

我本身識英文日文
諗住學泰文, 學咗陣就覺得泰文真係低級d, 成套語言有殘缺

老婆泰妹, 我地都係講英文為主

想學+1 買左本書學但都係覺得有人教會好啲 喺Ling個App學左極短時間之後好似要比錢

其實見過IG有人開班可以網上教會有埋教材 感覺好似都幾有彈性 不過唔知幾錢

當然勤力同練習係進步既必要條件

泰國文化協會。因為太忙而停，暫時會自己睇書+睇下Udemy有無類似課程+搵泰國人言語交流

咁有無諗過點學同係邊學

有殘缺既意思係？！

買左邊本書啊你

有無個ig account睇睇？！

去泰國入gogo bar同人傾

睇下劇集或者開黎聽下，feel下個語感先?

台灣出版社嘅 別笑我是泰語學習書 彩色多圖外表幾吸引 繁體字得黎又有羅馬拼音有CD 但一開始就教子音母音同字都幾overwhelming所以好挫敗

難係因為難記定點啊

因為太多好難記？

Lm 我都想學。

有無研究過邊度讀好啊

同樣都係讀過大角咀（佢剛搬去佐敦），啱打底
可以試下先，打底都係搵老師好，識基本字母、人稱、簡單對答先開始自學吧

可唔可以講下係邊間啊？名/地址

睇矇面超人

認真呢

好多野根本表達唔到
เขา 同時係he / she
雖然中文讀音相同, 都起碼有他 / 她
日文 kare / kanojo

泰文出唔到咩作家都大概知個語言系統根本唔勝任

我見佢assumption university 有啲畀外國人嘅short course...

i kuy

原來係咁

及咁乃匹夾琴合𥄫白咁

漏奶 咩撚關係 我批要批你個波

過去泰國學我又真係無諗過，，

not specific enough

我識睇點識拼，但係要寫個字出黎就要諗好耐

泰文個系統/語句結構係咪都比較複雜

但字好靚，發音好聽 (我主觀地認為)

有諗過讀

我覺得唔算複雜，有啲幾似中文既結構

呢個幾正

我都覺得字好靚 但係音我覺得好難聽因為d音好扁

明，好唔好聽係主觀感覺

都好 咁學起上黎應該無想像中咁困難

好似唔錯thanks

上古日本語聽落同泰文差唔多

瘦哇地吸

所以我首要想學識睇同聽先
btw 泰國文化協會教得O唔OK

一來啦有啲字又好似 同埋就算背到識寫但唔識講好似冇乜成功感咁 如果文字同會話都搵到個人教有互動感覺會吸收得好啲又有成功感

IG account 可以睇下 @biscuit_go_thai見佢有po過story話如果想學泰文可以pm佢問 同埋佢本身好似就親身去過泰國學泰文

所以我覺得自學始終都爭d
諗住睇幾本書 有返基本認識先 然後再報course

好呀！謝謝你

至少唔悶先不過我都係學左Thai for Beginners就無繼續

Yea. 去遊學（但最少要疫情過後先再諗）

預計泰國解封之後去

至於發音,個人口味啦,不過聽多咗d助語詞之後聽起個感覺比起 stereotype 個 kup kup kup ka ka ka會好唔同

睇黎你都研究過 你係學緊定點？？

爽
交
哈
攝
噼

看腩you天乃

咪就係泰文

咁睇黎唔洗諗係呢間度讀

留名 都好想讀泰文

唔好諗啦 去學啦

溝條泰妹！

想搵泰文翻譯

工作需要？

學泰拳

Trial 咗thai pod 101唔錯喎，啲介面好實用

都唔明d泰文寫到外星文咁
隻隻差唔多點睇
仲有阿拉伯文仲奇怪

係 公司想搵泰國廠搞少少生產
想搵個識中英泰 溝通

我有學緊。。。都幾難 一字或一詞都唔同意思

不漏洞奶

我喺preply搵老師學

公眾可以報讀?

課程係咪同hku space網上報果個唔一樣架？

學成點

學到咩程度啦 學左幾耐

所以想學
希望望到泰文唔再覺得係外星文

泰妹教

岩岩開始學咋 肺炎期間就停左

係邊度學啊 貴唔貴

我都想學
前排有試過自學但係因為有好多疑惑kick住咗
發音又難
如果唔係爆肺炎應該報咗香港外國語專門學校嘅course
有諗過報space但係又嫌佢唔夠密集
而家仲糾結緊

疑惑係d咩啊
係咪諗住係香港外國語專門學校讀一年果個課程
睇過好似五萬幾

對啲發音聲調好疑惑
錢都係其次 但係好似冇人讀過咁 唔知靠唔靠得住呢

媾泰妹 佢教你泰文

報左hku space等上堂

報左初級？2900果個課程？

係呀，唔知會唔會得好少人學

佢無話要夠幾多人先開班架？係咪5.26開始啊

網上好多學語言平台，例如italki，可以直接上去搵泰國人傾計上堂

無呀，我就咁網上申請都唔知有幾多人。
係呀月尾開始，好想快啲！

點解想學泰文啊

純粹好鍾意泰國，有睇泰劇聽泰文歌同鍾意泰星，仲學埋泰拳中學都有去過工聯會學泰文，但堂堂就咁跟書讀，之後停左好幾年宜家好想學番

跟呀sir 定 miss?

呀sir

有冇諗過將來移居泰國

但都係軍正苦獨裁國家

當去到年紀過半百/近退休年紀
未必諗依啲
會諗返自己財富同經濟能力
選擇物價低啲地方生活
維持番個生活水平
當然有能力就去邊都得

有冇人知bu sce教得好唔好

我覺得hku space其實ok

其實你要咁樣做：
Hku space做基礎打底
然後上網睇youtube做額外學習

加油，學習語言最緊要有興趣
唔好強逼自己要咩時間之內學識定點點點
有興趣自然會自動波去學

學語言係四樣野，聽寫閲講
傾偈只係傾偈，你唔會了解到泰文文字同拼音既始源

根本結構係90%都同中文一樣
其實識中文同英文對於學泰文係事半功倍

因為泰文發音係英文可以幫助，泰語句子結構係九成中文可以幫助
生字係有時會前後調轉
例如中文係形容詞加名詞，而泰文就名詞加形容詞
所以泰語系統並唔係完完全全陌生

2
9
5
10
8

廁所喺邊度？

泰文咁簡單寫都話外星文
得圈圈同線，仲要大部份都可以一筆過寫完一個輔音/元音
我覺得寫仲容易過中文字